美國商會籲獨立調查 切實解決抗議活動根本原因

香港美國商會引述一項對其會員的調查指出，國際企業對香港的短期前景感到悲觀，因為不斷升級的暴力和政治僵局已經損害了他們的運營，並加劇了外界對香港變成一個風險更大地方的印象。

香港美國會會長早泰娜（Tara Joseph）在聲明中說，過去一周接受商會調查的成員中，絕大多數表示，香港政府需要解決引發抗議活動的根本原因，而不僅僅是通過短期的法治手段來解決社會不穩定的問題。當中涵蓋金融服務、物流，以及科技等行業的會員，提出正式和完全撤回《逃犯條例》，以釋除公眾的疑慮，並且成立獨立調查，表明在法治上的公義和正義。

聲明又指，政府應立即採取切實行動，解決近期示威的根本原因，恢復對香港作為亞洲卓越國際商業和金融中心地位的信心，故商會敦促香港政府阻止任何進一步的傷害，並展現清晰的領導以滿足香港人的期望。此外，該會又敦促香港政府在「一國兩制」框架下恢復香港有效治理的聲譽。

香港美國商會過往曾就《逃犯條例》修定草案作出多次質疑，認為內地司法制度有缺陷，憂修例損香港國際商務地位，表明對修例強烈保留。此外，該商會亦於本月初發表聲明指，譴責示威者佔據立法會的暴力行為，希望政府與公眾之間能尋求溝通和合作的方式，以充分發揮香港成為國際金融中心的優勢。